<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <resources>

    <string name="app_name">\"హయగ్రీవ ఆప్\"</string>
    <string name="action_settings">"సెట్టింగ్స్ "</string>

    <string name="audio_gallery">"ఆడియో గాలరీ "</string>

    <string name="history">"హిస్టరీ "</string>

    <string name="nav_header_location">"యాదగిరి గుట్ట "</string>

    <string name="nav_header_title">"హయగ్రీవ ఆలయము "</string>

    <string name="photo_gallery">"ఫోటో గాలరీ "</string>



    <string name="rituals">\"ఆచారాలు\"</string>

    <string name="lang_te">\"తెలుగు\"</string>

    <string name="lang_en">English</string>
    <string name="about">" దేవుడి గురించి "</string>
    <string name="about_the_god">\"శ్రీ లక్ష్మి హాయగ్రివ స్వామి దేవాలయం నల్గొండ జిల్లాలోని యదగిరిగుట్టలో ఉంది, 27 జూలై 2002 న నిర్మించబడింది (జెష్తా బహ్లా టాడియా) నరసింహ చార్యులు  నేతృత్వంలో ఒక ట్రస్టీచే నిర్వహించబడుతుంది. ఈ ఆలయం యొక్క ఆర్కిటెక్చర్ ఒక పాండల్ డిజైన్ తో చాలా ఆధునికమైనది\"</string>
    <string name="event1">\"అక్షర అభ్యాసం-ప్రతిరోజు\"</string>
    <string name="event2">\"క్షవన నక్షత్రం-ప్రతినెలలో\"</string>
    <string name="event3">\"ఏకాదశి వార్షికోత్సవం(తొలి ఏకాదశి)\"</string>
    <string name="event4">\"శ్రీ అలహాసింగార్ తిరునక్షత్ర ఉత్సవం-సంవత్సరం\"</string>
    <string name="event5">\"బ్రాహ్మోత్సవం-సంవత్సరం\"</string>
    <string name="event6">\"పవిత్రోత్సవం-సంవత్సరం\"</string>
    <string name="event7">\"దివ్యప్రబంధోత్సవం-సంవత్సరం\"</string>
    <string name="hayagreeva_temples">\"హయగ్రీవ దేవస్థానాలు\"</string>
    <string name="home">\"హోంపేజి\"</string>
    <string name="more_info">\"మరింత తెల్సుకొండి\"</string>
    <string name="share">\"షేర్\"</string>
    <string name="nearby_attractions">\"దగ్గరలోని పుణ్యక్షేత్రాలు\"</string>
    <string name="about_the_temple">\"శ్రీ లక్ష్మి హాయగ్రివ స్వామి దేవాలయం నల్గొండ జిల్లాలోని యదగిరిగుట్టలో ఉంది, 27 జూలై 2002 న నిర్మించబడింది (జెష్తా బహ్లా టాడియా) నరసింహ చార్యులు  నేతృత్వంలో ఒక ట్రస్టీచే నిర్వహించబడుతుంది. ఈ ఆలయం యొక్క ఆర్కిటెక్చర్ ఒక పాండల్ డిజైన్ తో చాలా ఆధునికమైనది\"</string>
    <string name="yadagirigutta">యాదగిరి గుట్ట</string>
    <string name="machilipatnam">"మచిలీపట్నం "</string>
    <string name="mahabubnagar">మహబూబునగర్</string>
    <string name="madurai">మధురై</string>
    <string name="bangalore">బెంగూళూరు</string>
    <string name="chennai">చెన్నయ్</string>
    <string name="chettypunyam">"చెట్టిపుత్యం "</string>
    <string name="pondicherry">" పాండిచ్చేరి"</string>
    <string name="thiruvahindrapuram">తిరువహింద్రాపురం</string>
    <string name="archana">అర్చన</string>
    <string name="gopuja">గోపూజ</string>
    <string name="nivedhana">నివేదన</string>
    <string name="sree_vachapati">శ్రీ వాచాపతి</string>
    <string name="suprabhatam">సుప్రభాతం</string>
    <string name="theertdha_prasaada_ghosti">తీర్థ ప్రసాద ఘోష్టి</string>
    <string name="tulasi_archana">తులసి అర్చన</string>
    <string name="timings">పూజ సమయము</string>
    <string name="hayasree_technologies">హయాశ్రీ టెక్నాలజీస్</string>
    <string name="dilsukhnagar">దిల్ సుఖ్ నగర్</string>
    <string name="patha_gutta">పాత గుట్ట</string>
    <string name="bhongiri_fort">భువనగిరి కోట</string>
    <string name="surendrapuri">సురేంద్రపురి</string>
    <string name="about_yadagiri_gutta">తెలంగాణ రాష్ట్రంలో వెలిసిన పుణ్యకేత్రాల్లో యాదగిరి గుట్ట  లక్ష్మీనారసింహస్వామి అత్యంత ప్రసిద్ధమైంది ! ఇది నల్గొండ జిల్లాలోని యాదగిరి గుట్ట మండలానికి సమీపంలో  ఒక కొండ మీద ఉంది.   యాదగిరి గుట్ట ఆలయం యొక్క మూలం వెనుక వాల్మీకి(రామాయణం)  ఉంది. మరియు అనేక కథనాలు పురాణంలో ప్రచురించబడ్డాయి.</string>
    <string name="about_bhonagiri_fort">"తెలంగాణ లోని నల్గొండ జిల్లాలో ఉన్న సందర్శించే ప్రదేశాలలో భువనగిరి కోట  ఒకటి. ఇది చాళుక్య పాలకుడైన ట్రిబువనామల్లా విక్రమాదిత్య VI చేత నిర్మించబడిన ఒక భారీ అహేతుక నిర్మాణం. భువనగిరి కోట  చరిత్ర 10 వ శతాబ్దానికి చెందినది. ప్రారంభంలో దీనిని త్రిభువగగిరి అని పిలిచారు, తర్వాత భువనిగిరిగా మార్చారు, చివరకు ఇది బోనగిరి  కోటగా మారింది. భువనిగిరి / బోనగిరి  పట్టణము ఈ అద్భుతమైన కోట నుండి దాని పేరు పొందింది, ఇది ఒక ఏకశిల శిల మీద ఉంది.  ఇది 50 ఎకరాల విస్తీర్ణంలో సుమారు 500 అడుగుల ఎత్తులో విస్తారమైన రాతి నిర్మాణంతో వ్యాపించింది. భారీ రాళ్ళతో కప్పబడిన రెండు ప్రధాన ఎంట్రీ పాయింట్ల అంతర్భాగంతో ఇది అసాధారణమైన గుడ్డు-ఆకార నిర్మాణాన్ని పోలి ఉంటుంది. కందకంలో చుట్టుపక్కల ఉన్న కోట భూగర్భ గదిలో 50 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్న గోల్కొండ కోటను అనుసంధానం చేస్తుందని నమ్ముతారు. రాణి రుద్రమదేవి  మరియు ఆమె మనవడు ప్రతాపరుద్రుల పాలన  సాక్షిగా  ఈ కోట ఒక గొప్ప కాలంగా నిలిచింది. "</string>
    <string name="about_patha_gutta">"శ్రీ లక్ష్మి నరసింహ స్వామి దేవస్థానం(పాత గుట్ట దేవాలయం) పెద్దిరెడ్డిగూడెం  అనే గ్రామానికి 2 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. ఈ దేవస్థానం పురాతన లక్ష్మి  నరసింహ స్వామి దేవస్థానంకి  చెందినది. అందువలన ఈ దేవాలయాన్ని పాత లక్ష్మి నరసింహ దేవస్థానం అంటారు . ఈ మధ్య కాలంలో ఈ దేవాలయాన్ని పునరుద్ధరణ చేయడం జరిగింది "</string>
    <string name="about_suredrapuri">సురేంద్రపురి ఒక ప్రత్యేకమైన ఒక స్థలం , ఇక్కడ మీరు సాంస్కృతిక, కళాత్మక మరియు శిల్ప సంపద యొక్క సారాంశం చూడవచ్చు. కుంద సత్యనారాయణ కలాధామం , ఇది ఒక రకమైన పౌరాణిక ఉద్యానవనం.  నాగకోటి (101-అడుగుల శివ లింగం) మరియు పంచముఖి శివుడు  మరియు  వెంకటేశ్వర స్వామి తో  ఉన్న పంచముఖి హనుమంతుడు ఈ ప్రదేశంలోని ఇతర ప్రధాన ఆకర్షణలు. ఇక్కడి ప్రవేశద్వారం వద్ద ఇరువైపులా  60 అడుగుల  పంచముఖి హనుమాన్ మరియు శివుని  విగ్రహం సందర్శకులను ఆకర్షిస్తుంది. ఒక ప్రత్యేకమైన నవగ్రహ ఆలయం సాపేక్ష స్థానాల్లో వేర్వేరు నవాగ్రాహాలను కలిగి ఉంది. ఈ దేవాలయాన్ని నిర్మించటానికి వేదాల  జ్ఞానాన్ని  ఉపయోగించారు .</string>
    <string name="ht_about_yadagiri_gutta">తెలంగాణ రాష్ట్రంలో ప్రముఖ తీర్థయాత్ర కేంద్రంగా  యాదాద్రి జిల్లాలో నిలిచింది. శ్రీ లక్ష్మి హయగ్రీవ స్వామి దేవాలయం యాదాద్రి జిల్లాలో వన్గాపల్లి రోడ్ లో ఉన్నది. ఈ దేవాలయం యాదగిరి గుట్ట బస్సు స్టాప్ కి 2.5 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. ఈ యాదగిరి గుట్ట భువనగిరి రైల్వే స్టేషన్ కి 13 కిలోమీటర్లు మరియు హైదరాబాద్ కి 65 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది .</string>
    <string name="ht_about_machilipatnam">"హయగ్రీవ దేవాలయం  రామనాయుడుపేటలో ప్రముఖ దేవస్థానంగా ఉన్నది. ఈ దేవాలయం మచిలీపట్టణం బస్సు స్టాండ్ కి 800 మీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. ఇది ఆంధ్రప్రదేశ్ లోని కృష్ణ జిల్లాలో ఉన్నది. మచిలీపట్టణం విజయవాడ కి 68 కిలోమీటర్ల  దూరంలో ఉన్నది. "</string>
    <string name="ht_about_bangolore">"లక్ష్మి హయగ్రీవ దేవస్థానం, ధన్వంతరి  రోడ్డులో సిటీ(బెంగూళూర్) బస్సు స్టాండ్ కి దగ్గరలో ఉన్నది. బెంగూళూర్  నగరం కర్ణాటక రాష్ట్ర  రాజధాని. "</string>
    <string name="ht_about_chennai">"చెన్నై నగరం తమిళనాడు రాష్ట్రం యొక్క రాజధాని. లక్ష్మి హయగ్రీవ దేవస్థానం నంగనల్లూర్ లో 8వ  వీధిలో ఉన్నది. ఈ  దేవస్థానం పాజవంతంగల్ కి 1. 5 కిలోమీటర్ల దూరంలో మరియు చెన్నై సెంట్రల్ RSకి 18 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. "</string>
    <string name="ht_about_chettypunyam">చెనగల్పట్టు  దగ్గరలో ఉన్నది.  యోగ హయగ్రీవర్ పెరుమాళ్ దేవస్థానం వారాధరాజా పెరుమాళ్ దేవస్థానంకి దగ్గరలో ఉన్నది.  చెట్టిపుణ్యం, చెనగల్పట్టు కి 8 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది మరియు తంబారం కి 25 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది.</string>
    <string name="ht_about_madhurai">ఈ హయగ్రీవ దేవస్థానం తమిళనాడు రాష్ట్రంలో ప్రముఖ తీర్థయాత్ర  స్థలంగా నిలిచింది. హయగ్రీవ దేవస్థానం కూడాల్ అళగర్ దేవస్థానానికి  దగ్గరలోని చిన్నకడై ఏరియాలో ఉన్నది. ఈ దేవస్థానం మీనాక్షి దేవస్థానంకి 600 మీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. మదురై నగరం, ట్రిచ్య్ కి  132 కిలోమీటర్ల దూరంలో మరియు చెన్నై కి 450 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది.</string>
    <string name="ht_about_mahabubnagar">"హయగ్రీవ  దేవస్థానం మహబూబ్ నగర్ లోని వెంకటేశ్వరా కాలనీలో ఉన్నది. ఈ  దేవాలయం మహబూబ్ నగర్ RS  కి 2 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. మహబూబ్ నగర్ జిల్లా హైదరాబాద్ కి 100 కిలోమీటర్ల దూరంలో , కర్నూలు కి 125 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. "</string>
    <string name="ht_about_pondicherry">"శ్రీ లక్ష్మి హయగ్రీవ దేవాలయం రామకృష్ణ నగర్ లో రేణుక ఫిల్మ్ థియేటర్ కి దగ్గరలో ఉన్నది. ఈ దేవాలయం పాండిచ్చేరి RS కి 2.5కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. పాండిచ్చేరి నగరం  విళుపురంకి 40 కిలోమీటర్ల దూరంలో మరియు చెన్నై కి 165కి కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. "</string>
    <string name="ht_about_thiruvahindrapuram">" తిరువహింద్రాపురం గ్రామం తమిళనాడు రాష్ట్రంలో  కుద్దళూర్ జిల్లాలో ఉన్నది. లక్ష్మి హయగ్రీవ  దేవస్థానం  చిన్న కొండపైన ఉంటుంది. తిరువహింద్రాపురం  కుద్దళూర్ కి 7 కిలోమీటర్ల దూరంలో ఉన్నది. "</string>


</resources>